
//instalar el servidor para entrar al root de debian
sudo apt update
sudo apt install openssh-server
--ver es estado del servidor   ---debe estar encendido 
systemctl status ssh



---------opcional -------------
//SI SE TIENE UN CORTAFUEGOS EN LA MAQUINA VIRTUAL HABILITAR EL PUERTO 22 CON:
sudo ufw allow 22/tcp
//DIRECCION IP DE LA MAQUINA VIRTUAL
ip a
//reiniciar el servidor ssh
systemctl restart ssh
//reiniciar configuracion de red
systemctl restart networking

//existe un erro especifico relacionado con la no conexion de la interfaz de entrada del puerto 22 de la maquina virtual con la maquina local
sudo nano /etc/ssh/sshd_config
--modificar la linea
ListenAddress 0.0.0.0





------ --------------------------

ssh username[secondary]@ip   //TERMINAL


ip address --> para ver la ip de la maquina virtual de debian, la red debe estar configurado en adaptador puente en virtual box y luego reiniciar la red 

su  -->para entrar a super ususario


--continuar con los comandos de docker pagina oficial
